陳雲：《榮光》僭稱上帝，禮樂崩壞

🙈🙈🙈🙈🙈
原來Gundam都僭越上帝
（圖為《敗者們的榮光》）

仲有唔好講時代革命

要講果句數白欖句子

又9up

比人做左先, 嬲豬呀

呢兩日嬲到仆街 係咁屌榮光同時代革命

榮耀歸於上帝係尊敬

榮耀歸於其他野都係尊敬姐

同埋佢忽然唔信佛啦？

呢隻老妖真係好不甘寂寞

所以我拎Gundam Wing圖
又革命，又榮光

國師啲中文真係唔錯，首榮光咩咩好心唔好吹奏做國歌。

陳零

呢幾日已經有信徒開始話連登都係泛民同偽獨打手 唔好上
牙滿都收左皮啦 仲講唔上連登
每日一大堆熱城打手post 又唔見佢地講 冇人理唔代表冇打手wow

今次明顯怨婦 幾廿歲睇開d啦

唔該啲信徒以身作則先

當年曾陳雲與天地同在又唔係僭越？
（雖然係笑鳩熱狗）

天有光 如來佛祖夥我靠岸
風有聲 太上老君邀我作浪
唯獨我 播導這城邦說正道
誰在笑 衛我本土全靠網絡

萬劫可解的配方
垂範亞洲建共和
白鴿左膠紛紛告狀
美帝在重洋尋代理
為叫中產離地幹
念眾生 我出山救港

發神經

留名等睇青山派之後話榮光又係抄陳雲idea

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

+1

所以禮崩者何？不拜陳雲也。
所以樂壞者何？不唱城邦走音歌是也

青城派係對D 字執着D...
可以既話字唔好亂用... 因為會有歧義...

啟蒙運動之後嘅人係以理性為根據，而唔係上帝。覺得榮光要歸上帝啫係講𡁵你仲係中古時代嘅人。而且東方思想一直祟拜嘅威權唔係上帝而係皇帝官員父權，咁陳雲係咪想首歌寫榮光歸林鄭啊，你老母，仲話自己民族學學者。

對人地啲字執著

對自己鳩噏都係好野有point勁呀

民俗學

Jm9

其實陳雲都幾開明下，例子：

然而，陳雲接著說的則值得討論一下。原來他的太太也知道他嫖妓；陳雲這樣說：「我不理她，我們不干涉大家的私生活。每人都有自由，她也可以出軌（估計她沒有）。結婚只是社會連繫，跟肉體、精神不一定有關，不一定要從一而終。逼大家從一而終，只會變成歐洲人、美國人，不斷結婚離婚。」

怨婦

你響呢個位覆，令人誤會你話陳雲老婆🙈🙈🤣

係青城派眼中... 提下水, 當袋錢你入袋...
D 錢要唔要就自己決定... 青城派唔CARE...

有時宗教野你可以話你唔信教... 但背後有讚美神既義意同實際功用....

god glory ---> sky/land/ocean glory ---> Country glory ---> City glory ----> Human glory....

City glory 只係好過拜偶像少少...
God glory 係今時今日西方基督教主導世界, 絕對係無敵意, 無差異... (古代/回教另計)

多魯基斯加對天使翼
型到震

好心啦....屌你老母陳雲同一班走狗熱狗
臨近選舉就出黎搞搞震
正一賤種基因垃圾
返去慢慢屌你個所謂城邦啦

其實佢08年都有出「中文解毒」架...
人地係德國哥延根博士，88年開始做英文系講師，差唔多時開開始出書，十幾年間仲做過民政事務局研究政策同政治，最後份工仲係LU做中文系助理教授...

講真，香港無乜幾個人可以同時係中文系同英文系教過，仲要係德國讀博士

酸夠未呀廢老

佢真係戇鳩

都係因為呢架機先留意敗榮

唔好意思... 你用動漫做例子... 因為動漫太多極右思相... 搞下笑無所謂...
《敗者們的榮光》 讚美敗軍呢D 野, 私下玩下好...

另一個講法係：乜都做唔掂

Glory to Ukraine
Glory to Heroes
Glory to Hong Kong

食撚左藥未呀係度J 學歷，睇死熱狗呢堆賤廢今年同下年選舉又出黎搞搞震

上面有人提到城邦歌果句與天地同在又ok

見唔係讚自己就嬲嬲豬
隻廢老9upper因住爆血管

極右？例如

老師又中

因為唔係佢作 所以佢病發姐由佢發up風啦

岩呀
做professor咁耐唔知交過幾多篇學術論文呢

依部邊個渣？
#1係白雪公主？

烏克蘭人日日Слава Украине
又係僭稱上帝？不過人哋對東正教到今日都仲好虔誠，以宗教嚟講歐美先禮崩樂壞，歐美幾多人會好似東歐人下下出入教堂都要做十字聖號？

多到比人炒

白雪係另一本喎

而家唔係J學歷，而係人地有資格係大專去教中文。明唔明同J學歷個分別？

佢不嬲嚴人寬己

佢掛住出書姐

不過啲書唔計學術

🙈🙈🙈🙈🙈

歐陽偉豪差不多

比人炒左嚕

欣賞佢學術上付出同成就唔等於要幫佢含鳩

首歌唔好聽

我冇野講

我都係咁覺得

認真個排版好撚衰
標題又係quote陳雲
未睇晒已直接負皮左
重開始𨳒
唔知以為你歌頌陳雲

不分不割嘅前題,
五大訴求,

有D人不講五大訴求,
就走埋人堆都講, 咩華夏城邦港獨,

你嘈就屌你又話不分不割,

唔通克警、林鄭走埋黎講不分不割,
又要理佢咩?

不嬲唔係國歌

索性唱「願榮光歸於陳雲」算啦

係「大學」唔係「大專」
你眨低陳雲

重唔落地獄？

👍🤟🤟🤟🤟
城邦將會戰勝歸來下集

直頭想搞個人崇拜

本身陳雲首膠歌出先
不過首垃圾無人理咋嘛

拉打又禮崩樂壞！

想用學歷拋人？？

青山派見到陳雲講左乜 啲衛星page就吹風

可惜人少 影響力有限

做乜踢爆人暗踩陳雲?

其實作為耶L教徒 我一開始見到歌名都有啲覺得唔好...

好似係衛星Page吹先
陳雲跟風

可幸，唔係可惜

《香港城邦歌》 作曲、編曲︰壹熾 作詞︰陳雲

皇皇香港，育我長我地方。 皇皇香港，歷劫不動城邦。
華英並茂，古今交集，流芳百世有我承當。
九七風霜，淪落蠻荒，美好家園一朝喪！
同道奮起，鐵馬金戈，摧碎離地賣國奸賊黨！
刀劍伸張，光芒萬丈，妖魔驅逐不許還鄉。
攜我少長，復我河山，四海縱橫大國邦。
修我水土，築我門牆，國土千秋萬世永無疆。
皇皇香港，育我長我地方。
皇皇香港，歷劫不動城邦。

Deutschland, Deutschland über alles,
Über alles in der Welt!

Ще не вмерла України,
і слава, і воля!

Славься, страна! Мы гордимся тобой!

仆街歐洲無神論者

「皇皇者華」
皇皇其實可以解榮光🙈🙈🙈🙈
光明鮮豔

過多幾年... 你會睇到德國現形~

因為popular過佢首唔啱音嘅香港城邦歌囉

洪大龍
洪飛虎

僭越神獸

笑死人咩😂😂😂

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

果啲城邦歌
莊嚴感又冇
共鳴感又冇
邊有得同願榮光歸香港比

有冇2019版

國師又中風

膠歌黎嘛

佢派的膠歌
已經攪動禾D鮮

應該好快有

唔通要強逼無神論者要將榮光歸於一個唔相信嘅「上帝」
歐美好講宗教自由㗎喎

首歌寫到香港最高...
陳雲係驚你香港人受唔起姐...

咁land of hope and glory呢

我陳雲與天地同在

我有諗過其實可以唱多次尾句，最後改為「我願榮光歸上帝」，個音就改一改由re do改做ti do，咁就加番God save us all嘅元素

我願陳雲歸香港咁得未啊dllm

又陳雲

所以歐美版 God Gundam 改左名叫 Burning Gundam

無食藥

基督教時代，咪God Bless Us Glory to the LORD
而家陳雲時代

梗係Chin Bless Us， Glory to the Wan

講中文嘅話
睇古德明啲書好好多
陳雲啲書自己講嘅流暢中文應該點寫
連佢自己行文寫唔到
成日夾埋一大堆非文非白
點說服人？
反而古德明啲文
係按返佢自己講嘅中文用法寫返出嚟
言文一致
無陳雲咁多造作

榮光歸於「上帝」只係一個出口...
因為歸於「上帝」, 所以人少左自負...

當然你覺得你自己擔當得起, 都可以自己食返個榮光

你講出重點

陳雲中文解毒教人寫公文

但.........其實outout地

唔係人地唔識寫
係公務文書要咁寫

你又岩

唔係自己果套就屌黎屌去

又黎屈我熱狗呀飯狗？

可唔可以唔好再po呢個青山走犯嘅嘢
好撚煩 係都要人跟佢嗰套

要香港歸陳雲先得

我都唔想，但真係.......

好好笑嘛

講榮耀歸於乜通常係有宗教信仰，最常用的係耶教
如果你當香港呢塊土地係神，其實冇問題
但如果唔係，到底咩叫榮耀歸於? 又冇人解釋下
點樣為正義時代革命，為<noun>而<noun>，又冇人解釋下
未有人講果時已經覺得成首歌奇奇怪怪

我都諗起呢首英國愛國歌而且後面都有一句 God who made thee mighty make it mightier yet

因為信仰嘅問題我到依家都未敢唱
我唔知係自己教條主義定其他教徒巴絲都有呢個問題
如果可以將上帝擺得高過香港我覺得會好好多

2019仲青城

你睇隔離post班撚屌 自high緊

陳雲同你地城邦子弟d 留言隔住個mon都覺得好酸呀

佢只係提下你....
謙虛: e.g 天佑吾皇
自負: e.g. 德意志之歌

條路自己揀

機設點寫
點解加對翼落去

東正教俄烏兩國都係咁唱啦

陳雲分化post不用睇

咁阿，
唱佢果首囉
有無人想唱陳雲首國歌？

呢條柒頭共諜

其實大家對God的定義都唔同

我地的God唔一定係佢地的God
香港對God的定義同未必係一個偶像, 都可以係一個真理
God可以定義/理解為「對香港核心價值的追求」

至於「香港核心價值」又係乜? 龍門的野唔好問

冇人想理呢條柒頭呀鳩毛

咁公道啲，俄羅斯嗰首又有句
Хранимая богом родная земля
受上帝庇佑之家園

正因大家有唔同諗法 謙虛VERSION 係易D (海洋國家)
如果係大陸國家 會偏向統一價值

謙虛: e.g 天佑吾皇
自負: e.g. 德意志之歌

屎忽痕

雲會幾年前首香港城邦歌無人唱個個唱新歌，而家嬲嬲豬搵野黎彈

青山城邦啊

留明睇人爭唱城邦歌

洗唔洗重新推廣君權神授？

好煩

柒撚到，柒過城邦會戰勝歸來
真係頂唔順佢哋成日高高在上，又鐘意分化嘅姿態

開放式關係

點睇「皇皇」

果班柒頭成撚日都自HIGH
明明冇人想理佢地
係得撚鳩毛日推夜推

我就中意垃圾中文

開放性關係

衛我本土全靠網絡 係真

又中

Btw，首歌英文好聽過廣東話好多

Sing Gung Hei Fa Tsoi to the Wan

奧地利又會用返天佑吾皇
Gott erhalte Franz den Kaiser ... （今日德國國歌嘅旋律）
不過德意志帝國就完全由德皇接受咗個榮光
Heil Dir im Siegerkranz, Herrscher des Vaterlands, Heil Kaiser Dir
成首都係德皇頌歌

呢排陳雲風火輪轉得快過我屋企部抽油煙機

唔通歸你個傻Hi咩

[爭65000簽啦] 連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

陳雲都算半個德國佬中國人... 中意大陸國家風格唔奇...

皇皇好似未去到神LEVEL...

係無神論眼中
皇皇 最高..

係有神論眼中.
皇皇 由神授..

都叫有D 灣轉..

如果首歌係佢作就唔會咁講
條撚樣係呢幾個月都眼紅左好多野

陳雲條on9之前填過首香港城邦歌, 無人理
依家就私怨

我唔信有上帝啊 得未啊
榮光歸香港

得啦陳雲得佢啱晒啦

佢地之前話退出政治舞台，咩都唔理攪海外建港啊嘛，KEEP住做啦，根本呢班人就係樣樣野都三分鐘熱度，唯造神就一直堅持到底。

烏克蘭革命都係「榮耀歸於烏克蘭，榮耀歸於英雄」

其實真係得Deutschlandlied冇提神嘅
不過屌咩 依家啲歐美國家都推secularization 人口Atheist/Agnostic比率不斷上升嘅時候 (美金印In God We Trust都有人不滿同O Canada有人要求刪走God字眼) 一句glory to Hong Kong都話禮樂崩壞 仲time for crusade咩而家

《初學記》卷六引《尚書中候》：“榮光出 河 ，休氣四塞。”《南齊書·陸澄傳》：“ 永明 中，天忽黃色照地，眾莫能解。 摛 （ 王摛 ）云是榮光。 世祖 大悅，用為 永陽郡 。” 清 錢謙益 《送劉編修鴻訓頒詔朝鮮》詩之三：“金函玉節日邊行， 遼海 榮光接 漢 京。”

指花木的光澤。

宋 蘇軾 《哨遍·春詞》詞：“正溶溶養花天氣。一霎暖風迴芳草，榮光浮動，掩皺銀塘水。”

敬稱尊者容顏。中國近代史資料叢刊《太平天囯·頒行詔書》：“生逢其日，得見皇上帝榮光，爾世人何其大幸？”

光榮，榮耀。

唐 李白 《大獵賦》：“方將延榮光於后昆，軼玄風於邃古。” 王琦 注：“榮，榮名也。光，光華也。” 魯迅 《熱風·隨感錄三十八》：“他們的國粹，既然這樣有榮光，他們自然也有榮光了！”

死開la

俄烏東正教根基深厚，歌訟上帝遠遠多於歌訟自己。我地？香港係咪基督教國家？當你唱出glory to hk既同時內心有冇諗到上帝？

人地glory to ukraine既前設一定有glory to god，或者你可以反問佢會唔會否定上帝。人地可以唔駛下下搬上帝出黎，佢地本身已經係信徒。反觀連登仔，有幾多個唱glory to hk既人信主？你唔信主，你唱榮心歸於香港，無視原句榮光歸於上帝，人地笑柒你高傲，拜撒旦咋。

老實講我唔算係耶撚，冇正式信過教冇去教會冇去團契，我睇倒歌名都覺得有問題，你地既觀感就係將香港擺左係上帝之上，因為你地唔係有2000年耶教歷史既人民，你地好多人唔信上帝添。

呢點其實好值得研究，例如會唔會可以解讀成上帝嘅榮光照住香港，不妨搵啲教友甚至神學教授討論下「榮光」兩個字點解讀好教徒巴絲亦可以集思廣益

皇皇聖體，尊高無比
我們俯首致崇拜

其實隨時高級過榮光🙈🙈🙈

香港多宗教，而且好多人無信仰，唔似其他國家有國教
好難寫上帝落去
其實寫番咩普世價值，世界大同之類咪得
做乜要榮耀一定歸邊個

呢個就係有神論同無神論嘅分別
即係基督教信徒會話「感謝天父賜我飲食」
但係無神論者唔會咁諗
有宗教信仰嘅會話所有嘢都係由神賜予
無宗教信仰會話所有嘢都係靠自己一手一腳爭取
其實無話自唔自負

條7頭唔扮神仙唔咁自大，都會欣賞佢，佢政見的確係有用

皇皇

(literary, ideophonic) magnificent; glorious; majestic; splendid
(literary, ideophonic) brilliant; shining; radiant
(literary, ideophonic) vast; wide-reaching
(literary, ideophonic) Alternative form of 惶惶 (huánghuáng, “anxious; uneasy”).
Derived terms
Edit

咁畢竟首歌最初都冇諗到會俾人推做國歌
本身只不過係軍歌

做法不完美 但可接受 要改善

躝啦 又未食藥

搶唔到位？

只許城邦皇皇
不許香港榮光

唔覺有咩問題？榮光歸香港有點？

正解

監察泛民係應該啊，但有時覺得私怨多過監察，要講㭍，蟲泰好好咩依加，咪又係長期想要光環私怨失蹤人士

露底？

中文僭稱上帝

所以根本就係「皇皇」既意思

講咁多做乜
根本只係睇唔順眼人地首歌受歡迎
要挑骨頭首首歌都可以

好酸

泛民只能利用，不能盡信；
同樣地熱普城陳雲亦一樣，只能利用，不能盡信。
已經唔止一次，佢哋一定會響關鍵時刻「唔記得食藥」變返做一個酸葡萄老人⋯

咁實係上帝幫我地食哂啲催淚彈
榮譽歸於英雄

直接了當

可能朝早未食藥, 晏啲會好返啲

贏到再慢慢修改首先要贏到主權，先有得正式搞國旗國歌

榮光唔係等於光榮咩?
叫開叫慣唔等於定律 陳生呢種默守成規嘅性格同藍絲都幾相襯喎

願榮光歸香港 咪姐係叫上帝保祐下 放d榮光俾我地 咪god save us ,god bless us 囉屌

型到仆街

唔係

榮光係指光輝/輝澤本身
皇皇就係光澤既形容詞

佢班友葡萄首歌多人唱姐

佢地自己作果d破地獄咁款怪得邊個

重要唔知原來「皇皇」同「榮光」差不多意思

喂熱狗仔出黎洗地啦 唔好因人廢言 岩聽咪聽 柒左就未食藥唔計啦

不過，皇天后土/皇天上帝 同 耶神唔同既又

話首歌自負
佢既言行態度又何尚唔係呢

乜撚嘢？
God Bless God save 同 glory 有乜衝突？
你邀請人上台都會講我好榮幸邀請到呀乜水啦，咁又禮崩樂壞呀？

為滿足佢老人家嘅執著，願榮光歸黃大仙囉，呢期冇人反對架喎

國師又唔記食藥啦

香港榮光不滅

佢比弟子陰左姐

我信陳雲無癲到

住

係
唔明點解咁多所謂kol
針住國歌標準去judge首歌
明明人地創作果時都唔係以國歌去創作

當然唔會放係眼內啦 XXX係擺係個心到黎尊重既
好似你咁成日掛係個嘴邊黎講 講到低曬 你咩居心啊你

呢句型到爆

榮光不滅

Glory to Hong Kong

查字典 榮光
第1個post已大大隻字寫

此榮光非宗教榮光

老師又中（風）

比人封做國歌🤟🤟🤟

鬼國首義勇軍進行曲本身電影配樂黎
又係咪要Judge？😏😏😏😏

自己唔信耶穌 唔信佛祖 聽落覺得冇乜問題
最起碼唱呢首歌真係振奮人心
歌詞呢啲嘢之後先再慢慢改啦

注意返

呢個Post無話《榮光》無國歌

只係有人轉述坊間評論姐

我既國歌係

《自由之旗，自由之民》

又刷存在感

注意返

呢個Post無話《榮光》係國歌

只係有人轉述坊間評論姐

我既國歌係

《自由之旗，自由之民》

我自己唔係幾受呢種開放式婚姻
結得婚嘅就應該視對方為生命當中嘅一部分
唔係社會連繫 而係雙方成為家庭嘅證明
如果好似呢條老嘢咁 表面上結婚 實際上另有歡心嘅話只會俾人睇唔起同講閒話
變成中共官員或奶共狗一樣口口聲聲話自己係中國人 暗地裡有英美等外國國籍同居留權

Agger

榮光係指由上而來嘅光照耀下肯定地上某事情，最緊要搞清楚光從何處來，神光佛光都好，比人高尚就好了

陳雲地中海生光

不如食個藥先？

陳雲雖然叻但係好撚小氣 葡萄撚一條
所以用其書不用其人就算

佢d藥係講錯野先食
唔係食完先講野架

陳雲出得post叫唔好,即係土共好緊張,即係今次大家做得非常正確

He sounds like an attention whore.

返入青山啦屌
煩撚到仆街隔兩日就出黎吠

其實首歌既歌詞係可以改

Glory = 光榮
光榮的倒裝 = 榮光

岩，好似改緊

PH = 0 ....

條撚樣擺明唔係要改歌詞
係要用佢自己作嘅歌做國歌
其他人作嘅作到幾完美都會俾佢屌

我唔同意陳雲出黎話首歌(一黎佢係多人反)
但的確可以照顧埋香港眾多教徒既教義，意願等等
如果想將呢首歌做國歌，策略上係應該畫最大塊餅包哂同路既香港人

同唔敢唱

開放式關係就唔好結婚
結婚就應該尊重伴侶

請睇我回覆
照顧教徒果個
至起碼大佬，人地sing哈利路亞幫我地坦左好幾次
係咪應該connect埋人地先?

結婚呢種社會連繫，根本就係源於建立身體或精神關係，如果唔係，點解要結婚?

陳雲呢D唔係開明，係膠

我講緊第二樣野
我認同歌詞唔恰當可以繼續改
但係陳雲同佢班撚屌信徒點都唔會滿意

光復華夏 永續基本法

咁馬賽曲

東方文化係神明，老天爺
皇帝都係叫天子
所以東方思想，榮光都係歸神明
你唔識唔好亂up

陳雲班人真係好撚煩 次鳩次都眾人皆醉 唯我獨醒咁

次次和理非成為當日大多數嗰陣就屌柒班出嚟嘅人

次次勇武成為當日大多數嗰陣就雞蛋挑骨頭

次次大家主力推嗰樣野嘅時候就唱反調

但係次次都想出嚟做帶頭嗰班

人地歐洲基督信仰，國體係君權神授所以理念上上帝一定係高於國家/君主。

你老味陳雲口口聲聲講華夏聯邦乜乜柒柒，又要拎人地歐洲既政治意識嚟貶低首新歌。

耶撚。不了

陳雲on9開
咪理佢啦

陳雲癲佬自居國師咪一鳩樣

唔撚明而家仲有人聽個痴線佬講野
理撚得佢唧

共黨無神論式榮光

少少行動分析

915銅鑼灣 915銅鑼灣 915銅鑼灣
［915集思廣益］去民陣遊行嘅入一入嚟

改歌詞咪話心虛

唔知你地點睇陳雲呢條友，但我覺得佢真係好戇鳩

咁抬舉佢

陳雲同佢既私怨撚係香港既污點

立場訪問作者

//// 所以「我願榮光歸香港」有兩層意思，第一是展望未來，「希望香港可變返一個大家心目中的光榮、榮耀的城市」，第二是指香港人「願意將個人的榮耀和光榮歸予香港」。 ////

陳雲仲未收皮? 咩都冇做過就不停跳出黎邀功就收皮啦

陳雲會文評家上身：「作者已死」！我話會僭稱就係僭稱。知人論世，以意逆志！

烏克蘭果陣係
Glory to our hero
Glory to Ukraine
點睇先

其實首歌就冇乜野
但叫做國歌就on99

D詞老撚土到

攞啲時間同心機狙擊港共啦好冇...